---
layout: post
slug: seguridad-infantil-halloween
title: 8 consejos de seguridad infantil para Halloween
date: 2023-10-25T10:06:29.303Z
image: /images/uploads/depositphotos_417154400_xl.jpg
author: .
tags:
  - 6-a-12
---
Halloween es una época emocionante para los niños, llena de disfraces, dulces y diversión. Recuerdo como uno de l[os mejores Halloweens en familia cuando fuimos a Port Aventura](https://madrescabreadas.com/2022/07/14/mejores-precios-en-portaventura/), ya que el ambiente es realmente magico. Sin embargo puede ser una fecha de preocupación por la seguridad de nuestros hijos. En este artículo, te proporcionaremos consejos esenciales para garantizar la seguridad de tus peques durante la celebración de Halloween.

## Consejos para madres y padres para una celebración segura de Halloween

### **1. Elección de disfraces seguros de Halloween**

   Asegúrate de que los disfraces de tus hijos sean cómodos y visibles. Opta por colores brillantes o coloca cintas reflectantes en el atuendo para que sean más visibles en la oscuridad.

#### Visibilidad es clave

   Opta por disfraces que permitan una buena visión. Las máscaras que obstruyen la vista pueden aumentar el riesgo de tropezones y caídas. En su lugar, considera el uso de maquillaje facial o máscaras que dejen suficiente espacio para los ojos.

#### Evitar objetos punzantes o peligrosos

   Asegúrate de que el disfraz no incluya elementos punzantes, afilados o peligrosos que puedan causar heridas. Los accesorios deben ser inofensivos y seguros.

#### Tamaño adecuado

      Los disfraces deben tener el tamaño correcto para evitar tropiezos o caídas. Asegúrate de que los pantalones y las mangas no sean demasiado largos y que los niños puedan caminar sin problemas.

#### Preferir telas ignífugas

   Dado que las velas y las luces parpadeantes son comunes en Halloween, elige disfraces hechos de telas ignífugas para evitar riesgos de incendio.

#### Reflejantes o elementos visibles

   Considera agregar elementos reflectantes o cintas reflectantes al disfraz, especialmente si tus hijos estarán caminando en la oscuridad. Esto mejorará su visibilidad y seguridad.

#### Comodidad

   Asegúrate de que el disfraz sea cómodo y que los niños puedan moverse con facilidad. Evita atuendos que puedan causar irritación en la piel o malestar.

#### Conserva la temperatura

   Si Halloween se celebra en una época fría, asegúrate de que el disfraz permita que los niños usen capas debajo para mantenerse abrigados. Nadie debería pasar frío durante la diversión de Halloween.

### 2. Acompañamiento de adultos en Halloween

   Si tus hijos son pequeños, es fundamental que un adulto los acompañe durante la recolección de dulces. Si son mayores, establece reglas claras sobre la ruta y el horario para su caminata nocturna.

### 3. Iluminación en Halloween

   Proporciona linternas o faroles de calabaza para que los niños vean por dónde caminan. Esto no solo aumenta su seguridad, sino que también agrega un toque divertido a la celebración.

### 4. Inspección de dulces

   Antes de permitir que tus hijos consuman los dulces recolectados, examina minuciosamente todos los productos. Asegúrate de que estén sellados y no presenten signos de manipulación y de que sean del tamaño y textura adecuados para su edad para evitar [atragantamientos en los niños](https://enfamilia.aeped.es/prevencion/atragantamiento).

### 5. Conciacion sobre seguridad vial en Halloween

   Habla con tus hijos acerca de la importancia de cruzar las calles en cruces peatonales, mirar a ambos lados y esperar a que el tráfico se detenga antes de cruzar.

   A veces van en grupos jugando y se dejan llevar por la emocion de la fiesta y pueden olvidar las normas basicas para los peatones.

### 6. Evita máscaras de disfraces de Halloween que obstruyan la visión

   Opta por maquillaje facial en lugar de máscaras que puedan dificultar la visión de tus hijos. Una buena visibilidad es crucial para evitar accidentes.

### 7. Grupos pequeños para hacer truco o trato por el vecindario

   Si tus hijos van a pedir dulces con amigos, asegúrate de que lo hagan en grupos pequeños y que se mantengan juntos en todo momento.

### 8. Registro de contactos

   Anota los números de contacto de emergencia en una tarjeta que tus hijos puedan llevar consigo en caso de necesitar ayuda.

La seguridad de nuestros peques hijos es lo más importante para que la celebracion de Halloween sea todo un exito. Siguiendo estos consejos, podrás disfrutar de la diversión de la temporada mientras garantizas que tus peques estén protegidos en todo momento. 

Celebremos este Halloween de forma segura y alegre, creando recuerdos que durarán toda la vida.

Recuerda que la supervisión y la comunicación son clave para que todos disfruten de una noche de Halloween segura y emocionante.

¡Feliz Halloween!